---
title: من هي الأطراف الأخرى المعنية التي تشارك في المشروع؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
إن مشروعك سوف لن يُنَفَّذ بمعزل عن الآخرين. فلابد ان تشارك فيه أطراف معنية خارجية، سواء كانت هذه الأطراف تتمثل في مجتمعك المحلي الذي تعمل فيه أو في الجهات المانحة أو في السلطات الحكومية. ضع في اعتبارك أن عليك التنسيق معهم من أجل ضمان تنفيذ مشروعك على نحو مرض. قم بتحديد جميع الأطراف المعنية وعلاقاتها بالمشروع وكيف ستعمل معها خلال عملية التنفيذ.